
\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{xparse}
\usepackage{datatool}
 \usepackage{parskip}	

\usepackage{hyperref}

\makeatletter

%\newlength{\currentparskip}
%\setlength{\currentparskip}{\parskip}
%\newcommand{\@minipagerestore}{\setlength{\parskip}{\currentparskip}}

\def\@minipagerestore{%
    \def\@par{\let\par\@@par\par}
}



\newcommand{\addlocallist}{\listadd\locallists@dummy}%
\NewDocumentCommand{\parsespacelist}{>{\SplitList{ }} m }{%
	\ProcessList{#1}{\addlocallist}%
}%
\NewDocumentCommand{\parsecommalist}{>{\SplitList{,}} m }{%
	\ProcessList{#1}{\addlocallist}%
}%
\newcommand{\parselist}[3][,]{%
	\renewcommand\addlocallist{\listadd#3}%
  	\undef#3%
  	\ifstrequal{#1}{ }{\parsespacelist{#2}}{\parsecommalist{#2}}%
}

\def\parcommalist{\parselist[,]}%

\newcommand{\sortitem}[2]{%
	\DTLnewrow{alphaorderlist}% Create a new entry
	\def\DTLentrycommand{\DTLnewdbentry{alphaorderlist}{sortlabel}}%
	\expandafter\DTLentrycommand\expandafter{#1}% Add entry sortlabel
	\def\DTLentrycommand{\DTLnewdbentry{alphaorderlist}{description}}%
	\expandafter\DTLentrycommand\expandafter{#2}% Add entry description
}

\newcommand{\addtosortedlist}[1]{%
%	\ifsubstring{#1}{<STICKTO<}{%
%		\def\prefixforsorting{}%
%		\def\actualname{}%
%		\splitatstickto{#1}{\prefixforsorting}{\actualname}%
%		\pdfstringdef\textwithoutformatting{#1}%
%		\pdfsubstitute\textwithoutformatting{<STICKTO<}{}%
%		\pdfsubstitute\textwithoutformatting{'}{}%
%		\pdfsubstitute\textwithoutformatting{ }{}%
%		\dolanguagespecificsubstitute{}%
%		\sortitem{\textwithoutformatting}{\actualname}%	
%	}{%
%	\pdfstringdef\textwithoutformatting{#1}%
%	\pdfsubstitute\textwithoutformatting{'}{}%
%	\pdfsubstitute\textwithoutformatting{ }{}%
%	\dolanguagespecificsubstitute{}%
%	\sortitem{\textwithoutformatting}{#1}%
%	}%
\sortitem{#1}{#1}%
}%

\newcommand{\alphaorderlist}[1]{%
\DTLifdbexists{alphaorderlist}{\DTLcleardb{alphaorderlist}}{\DTLnewdb{alphaorderlist}}% Create new/discard old list
\expandafter\parcommalist\expandafter{#1}{\locallists@alphaorderlist}%
\forlistloop{\addtosortedlist}{\locallists@alphaorderlist}%
\DTLsort*{sortlabel}{alphaorderlist}% Sort list
\DTLforeach*{alphaorderlist}{\theDesc=description}{% Print back the ordered list
\theDesc{}\DTLiflastrow{}{, }%
}%
\DTLcleardb{alphaorderlist}%
}

\newcommand{\printitem}[1]{#1, }

\newcommand{\printcommalist}[1]{%
\expandafter\parcommalist\expandafter{#1}{\locallists@testlist}%
\forlistloop{\printitem}{\locallists@testlist}%
}

\makeatother



\begin{document}

tabular pp

\hrule
\begin{tabular}{p{1cm}p{8cm}}
pEST\hrule&\alphaorderlist{ahahah,blublu,plopiplop,blob,huhuhu,cyrano}\hrule\tabularnewline
\end{tabular}
\hrule

tabular pp lettre

\begin{tabular}{p{1cm}p{8cm}}
TEST&\strut\alphaorderlist{ahahah,blublu,plopiplop,blob,huhuhu,cyrano}\tabularnewline
\end{tabular}

tabular pp minipage [b]

\begin{tabular}{p{1cm}p{8cm}}
pEST\hrule&\begin{minipage}[b]{8cm}\alphaorderlist{ahahah,blublu,plopiplop,blob,huhuhu,cyrano}\end{minipage}\hrule\tabularnewline
\end{tabular}

tabular pp minipage lettre

\begin{tabular}{p{1cm}p{8cm}}
TEST&\begin{minipage}{8cm}L\alphaorderlist{ahahah,blublu,plopiplop,blob,huhuhu,cyrano}\end{minipage}\tabularnewline
\end{tabular}

tabular ll minipage

\begin{tabular}{ll}
TEST&\begin{minipage}{8cm}\alphaorderlist{ahahah,blublu,plopiplop,blob,huhuhu,cyrano}\end{minipage}\tabularnewline
\end{tabular}

tabular ll minipage simple list

\begin{tabular}{ll}
TEST&\begin{minipage}{8cm}\printcommalist{ahahah,blublu,plopiplop,blob,huhuhu,cyrano}\end{minipage}\tabularnewline
\end{tabular}

\end{document} 